\begin{center}
\index{Gubben Noak}
\subsection*{\large{Gubben Noak}}
\end{center}

\begin{flushright}
\small{\textit{Fredmans sång nr 35}}
\end{flushright}             
\vspace{-8pt}

$\parallel$: Gubben Noak, gubben Noak,\\ 
var en hedersman :$\parallel$\\
när han gick ur arken,\\
plantera han på marken\\
$\parallel$: mycket vin :$\parallel$ \\
detta gjorde han.\\

$\parallel$: Noak rodde, Noak rodde\\ 
ur sin gamla ark, :$\parallel$\\
köpte sig buteljer,\\
sådana man säljer\\
$\parallel$: för att dricka :$\parallel$\\
på vår nya park.\\

$\parallel$: Han väl visste, han väl visste \\
att en mänska var :$\parallel$\\
törstig av naturen,\\
som de andra djuren?\\
$\parallel$: därför han ock :$\parallel$\\ 
vin planterat har.\\

$\parallel$: Gumman Noak, gumman Noak\\ 
var en hedersfru: :$\parallel$\\
hon gav man sin dricka.\\
Fick jag sådan flicka,\\
$\parallel$: gifte jag mig :$\parallel$ \\
just på stunden nu.\\

$\parallel$: Aldrig sa hon, aldrig sa hon: \\
Kära far, nånå, :$\parallel$\\
sätt ifrån dig kruset!\\
Nej, det ena ruset\\
$\parallel$: på det andra :$\parallel$\\ 
lät hon gubben få.\\

$\parallel$: Gubben Noak, gubben Noak\\ 
brukte egna hår, :$\parallel$\\
pipskägg, haka trinder,\\
rosenröda kinder,\\
$\parallel$: drack i botten. :$\parallel$ \\
Hurra och gutår!\\

$\parallel$: Då var lustigt, då var lustigt\\ 
på vår gröna jord: :$\parallel$\\
man fick väl till bästa\\
ingen törstig nästa,\\
$\parallel$: satt och blängde :$\parallel$\\ 
vid ett dukat bord.\\

$\parallel$: Inga skålar, inga skålar\\ 
gjorde då besvär. :$\parallel$\\
Då var ej den läran:\\
Jag skall ha den äran!\\
$\parallel$: Nej, i botten :$\parallel$ \\
drack man ur... så här. \\